







  ## ✅ हाल ही में शेफाली जुनेजा अंतराष्ट्रीय नागरिक उड्यन संगठन की पहली महिला अध्यक्ष बानी है  
![Shefali Juneja, Joint Secretary, Ministry of Civil Aviation, at the curtain  raiser for #GAS2019 - YouTube](https://i.ytimg.com/vi/nAQToHNqNiU/maxresdefault.jpg)

  ## ✅ हाल ही में दिल्ली में भारतीय सेना प्रमुखों का तीन दिवसीय सम्मेलन आयोजत किया गया है 
![Delhi Districts Map, Districts of Delhi](https://www.mapsofindia.com/delhi/districts/delhi-district-map.jpg)

  ## ✅ हाल ही में अश्विनी वैषणव ने प्रधानमंत्री कौशल विकास योजना के तहत 'रेल कौशल विकास योजना' की शुरुआत की है 
![अश्विनी वैष्णव ashwini-vaishnav: Latest News, Photos and Videos of ashwini- vaishnav, अश्विनी वैष्णव हिंदी न्यूज़, इमेज और वीडियो | Page 1](https://images1.livehindustan.com/uploadimage/library/2021/07/07/16_9/16_9_1/ashwini_vaishnav_1625678638.jpg)

  ## ✅ हाल ही में अलका नांगिया अरोड़ा को राष्ट्रीय लघु उद्योग निगम लिमिटेड अध्यक्ष नियुक्त किया गया है 
![Ms. Alka Nangia Arora, JS, Ministry of MSME Assumes Charge as CMD, NSIC](https://indiapressrelease.com/wp-content/uploads/2021/09/Ms.-Alka-Nangia-Arora-JS-Ministry-of-MSME-Assumes-Charge-as-CMD-NSIC-780x470.jpg)

  ## ✅ हाल ही में My Gov India संगठन ने प्लैनेटेरियम इनोवेशन चैलेंज लांच किया है 
![Indian Model - Mygov Nic, HD Png Download - 641x364 (#5000374) PNG Image -  PngJoy](https://www.pngjoy.com/pngm/260/5000374_indian-model-mygov-nic-hd-png-download.png)

  ## ✅ हाल ही में झुम्पा लाहिड़ी ने 'Translating Myself And Others' नामक पुस्तक लिखी है 
![Translating Myself and Others Book by Jhumpa Lahiri - PrepareExams](https://www.prepareexams.com/wp-content/uploads/2021/09/Translating-Myself-and-Others-Book-by-Jhumpa-Lahiri.jpg)

  ## ✅ हाल ही में दुशाम्बे ताजीकिस्तान में SCO-संघाई कोऑपरेशन संगठन 2021 की बैठक आयोजित की गयी है 
![Tajikistan | People, Religion, History, &amp; Facts | Britannica](https://cdn.britannica.com/49/7249-050-E80B2F12/Tajikistan-map-boundaries-cities-locator.jpg)

  ## ✅ हाल ही में रमीज़ रजा को पाकिस्तान क्रिकेट बोर्ड का अध्यक्ष नियुक्त किया गया है 
![PCB chairman Ramiz Raja furious after New Zealand cancel Pakistan tour: NZ  will hear us at ICC - Sports News](https://akm-img-a-in.tosshub.com/indiatoday/images/story/202109/AP21256354518347_1200x768.jpeg?p93nDWrcczDZB.JhOYmC62AXHW6VAe4P&size=770:433)

  ## ✅ हाल ही में मनु महावर को मालदीव्स देश में भारत का राजदूत नियुक्त किया गया है 
![Red thumbtack in a map, pushpin pointing at Maldives island, Stock Photo,  Picture And Low Budget Royalty Free Image. Pic. ESY-050415329 | agefotostock](https://previews.agefotostock.com/previewimage/medibigoff/e750cdc976e9fbb602bf47c3c0e03892/esy-050415329.jpg)






  # **[प्रतिदिन प्रैक्टिस सेट]**
  👉 https://forms.gle/G4i7wQs59Daj4P1s6


